{
	"Kin_0": {
		"question": "제가 코피가 안나는데 오늘 1년만에 코피가났는데 저는 누워서 핸드폰 하고 저도 코피가 나는지 모르고있었는데 전에 코에 딱쟁이져서 오늘도 거기를 때려고 아침에하다가 지금 누워서 핸드폰하는데 저도 모르게 코피가 나더라고요 근데 핸드폰하고있어서 고개가 젖혀젔거나 그럴수도있는데 코에딱쟁이 진지는 일주일 그정도 됬는데 매일 그거 만지고 날때마다 피가 살짝 났는데ㅣ네이버보니깐 젖히고있으면 안된다고하는데 저는 핸드폰 중이 여서 젖히고있었는지 모르겠습니다 어덯게하죠 저 죽나요 그리고 목어 가래가 끼네요 그리고 오늘 소리를 엄청많이 질렀어요 너무 무서워서 떨리네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 코피는 코 속에 점막이 건조해지면서 혈관이 터져 피가 나는 것입니다 코피가 흐를 때 고개를 젖히지 말라는 이유는 기도로 피가 흘러서 호흡에 문제가 생기기 때문입니다 호흡에 큰 불편함이 없으시다면 크게 문제는 없으나 정 불안하시면 병원에 가시어 진료 받으시면 되겠습니다 또한 앞으로 코 안에 상처가 생겨 딱지가 생겼을 경우 손으로 만지는 행위는 코피와 세균 감염이 생길 수도 있으니 불편하시더라도 만지지 마시고 딱지가 스스로 탈락 되도록 놔두시는 게 좋겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "유아 4세 남아이가 가끔씩 한번 코피가 자꾸 나오는데 처음 3세살때 코딱지 빼주다가 잘못건드려서 그때부터계속 가끔씩 코피가 심하게 많이 나오는데 병원가도 크게 처방은 없고지혈뿐이더라고요 혹시 다른방법이 있을까요",
		"answer": "초보 부모를 위한 의사 아빠의 육아 상식 사전 저자 서정호 출판 길벗 발매 안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 서정호 입니다  ​  지혈이 되지 않는 것이 아니라면 크게 의미있다고 보지는 않습니다  ​  다음은 제 블로그에 있는 관련 내용입니다 참조하시기 바랍니다  ​  육아 상식 사전 코피의 모든 것 원인 치료 예방법 육아 상식 사전 코피의 모든 것 원인 치료 예방법 ​코피가 자주 나는 원인은 무엇일까요 아이  ​"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 저는 올해 16살 되는 평범한 여학생인데요 어렸을때부터 비염이 있었는데 코피는 잘 안 났었거든요 근데 이틀전인가 부터 하루에 3번씩 왼쪽 코에서만 코피가 나요 많이 나는 건 아닌데 갑자기 이렇게 자주나니까 걱정되네요 ㅠㅠ 낮에 세수하다가 코피 나고 새벽에 자다 깼는데 코피 나고 코 풀고 나서 코피나고 너무 걱정돼요 왜 이런 걸까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 안태환 입니다  ​  코피가 나는 주 원인은 코안의 점막이 건조해서 혈관이 노출되고 혈관이 터져서 코피가  ​  나는 원인이 가장 많습니다  ​  코안의 비중격연골이 한쪽으로 휘어 있다면 휘어 있는 쪽 점막이 쉽게 건조해지기 때문에  ​  코피가 더 잘 날 수 있습니다  ​  실제로 코피가 자주 나시는 분들중에 비중격만곡증이 있는 분들이 많이 있습니다  ​  또한 몸이 많이 피곤하거나 면역력이 떨어져서 염증 기운이 있는 경우 점막이 말라서  ​  코피가 나는 경우도 있습니다  ​  평소 코피가 자주 나는 분이라면 가까운 이비인후과에 가셔서 비중격만곡증이 있는지 검사를  ​  받아 보시는 것도 좋습니다  ​   ​   ​  계절적으로 건조한 시기에는 건조하지 않게 가습기라던지 집에 빨래는 널어놓는 등  ​  건조하지 않게 관리를 잘 해주신다면 코피가 나는 횟수가 많이 줄어 드실 겁니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "제가 밥을먹다가 갑자기 코피가 낫네여 그렇게 심하게 난건 아니고여 원래 코피나면 뒤로넘어가서 피가 나올수잇나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 정경수 입니다 질문자님의 몸이 너무 피로가 쌓여서 발생할 수도 있답니다 피가 많이나오거나 뒤쪽에서 나는경우에는 목뒤로 넘어가거나 큰 핏덩어리가 입으로 나오기도 한답니다 코피는 일교차관련 또는 미세먼지등 비염이랑 관련될 수도 있답니다 또한 환절기에는 대게 아마도 코가 건조해져서 가피가 코벽을 찌르게되어 코피가 나는게 아닌가 생각이 듭니다 너무 걱정되시면 질문자님의 경우 코검사를 한번 받아보시기를 권유해 드립니다 자주 코를 자극하지 않으면 될 것도 같습니다 잠잘때 본인도 모르게 건드려 질 수도 있습니다 잦은 코피라면 출혈성 질환 유무를 위해 피검사를 해보면 됩니다 코문제 여부는 이비인후과 진료를 받아보시면 금방 알 수 있습니다 비염과 동반되면 피콧물처럼 나오기도 한답니다 혈압도 조금 영향을 줄수 있는 정도로 보입니다 일반적으론 코피 지혈시 5분정도 이상 기다리셨다가 빼보셔야 합니다 그러나 대부분은 겨울철과 환절기처럼 추운 건조한 날씨와 주변 환경 요인과 관계될 경우 비염으로 인한 코 점막이 헐어 있거나 코에 가피 코딱지 가 발생하여 코피가 나기 쉽습니다 너무 피곤하거나 심하게 놀때도 발생하지요 코를 후비거나요 또한 고혈압으로 인한 코피 원인도 있고 아스피린 같은 약도 코피의 원인이 되기도 합니다 또한 운동시 머리쪽으로 힘을 쓸때도 발생가능성이 높으니 입을 잠깐씩 벌리면서 운동하시기 바랍니다 일반적으로 코 앞쪽에서 나는 코피가 대부분이고 원인은 피곤하고 힘들거나 스트레스 밤늦게까지 공부하거나 밤새기를 할 경우 집안이 너무 건조해서 코딱지가 많이 생기는 경우 코털과 함께 콧 구멍을 둘로 나누는 벽 비중격 을 찌르게되거나 건드는 경우 발생하게 됩니다 코를 자주 만지지 마시고 아침에 세수하실때 꼭 코부터 따뜻한 물로 한번 적셔 주신후 세안을 하시고 저녁에 주무시기 전에 코안에 코 습윤제나 바세린 같은 윤활제를 콧구멍 바로 아래에 발라두시면 습기 유지에 도움이 되어 코딱지 발생이 줄어들어 코피를 예방하는데 도움이 됩니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "코성형 비중격 늑골 2일차 콧속 깊이 박힌 솜 제거5일차 코피가 바닥에 흥건할 정도로 흘러 병원으로 가서 지혈 및 콧속에 솜넣음7일차 솜 제거8일차 코피가 흘러 병원방문 5일차보다 적은양 병원에서 지혈 지혈 15분뒤 양콧구멍 목까지 피를 토함 병원 방문 후 썩션으로 피제거 및 콧속에 솜넣음 진통제 및 지혈제로 혈관주사 처방 약효과는 전혀없고 두통 인후통 귀먹먹함 눈까지 떠지지않고 2시간째 피를 흘림 피의 양의 너무 많아 수술직후 삽입했던 솜의로 교체하기 위해 수면마취함 통증이 심해서 마취후 솜교체 병원 측 혈액순환이 너무잘된다 코 점막이 약해서 그런다 지금까지 단한번도 코피를 흘려본적이 없음왜그럴까요 너무 겁나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 권도현 입니다  ​  코 수술 후 점막이 건조해지고 약해지기 때문에 코피가 나는 분들이 종종 있습니다  ​  코피가 난 부분이 뒤쪽에 있는 점막일경우 잘 안멎고 출혈도 많은 경우가 있습니다  ​  병원에서 처치를 잘 해주신것 같습니다  ​  너무 걱정하지 마십시요  ​  감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "제가 코피가 하루에 3번꼴로 나와서 코 지진지 반년 정도 지났거든요 근데 계속 쭉 괜찮았는데 최근에 코피가 갑자기 두번 정도 났습니다이거 다시 지져야 하나요 아니면 그냥 일시적인건가요 코 마취할때 진짜 아파서 웬만하면 하고싶지않은데ㅠㅠ겨울만 되면 코피가 나네요 건조해서그런지",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 허세형 입니다  ​  말씀하신대로 건조한 계절이나 환경에서 코피가 잘 날 수 있습니다 이전에 소작술을 했다고 해도 혈관이 다시 형성되면서 혹은 다른 혈관에서 출혈이 생길 수 있습니다  ​  우선 건조하지 않게 관리를 하는 것이 가장 중요합니다 항생제 안연고 등을 코안쪽 입구에 발라서 건조하지 않게 하시고 코피가 지속적으로 난다면 이비인후과에 내원하셔서 상태를 확인 해야 합니다 코피가 난다고 해서 무조건 지지는 것은 아닙니다 다시 소작술을 할 것인지 여부는 상태를 보고 판단해야 합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "코필러하고나서코피나는데 이거괜찮나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이동은 입니다  ​  코 피가 나는 위치가 중요합니다 만약 비점막이나 비 중격 주위에서 나는 것이라면 콧 속의 문제로 인한 것으로 생각할 수 있습니다  ​  특별한 경우가 아니라면 코 필러 시술 후 이것으로 인해 코피가 나는 경우는 매우 드물다고 할 수 있습니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "코피때문에 미쳐버리겠어요 코피가 너무 시도때도 없이 납니다 아침에 씻다가 나고 학교에서 수업하다 나고 영화보다 나고 드라마보다 나고 더 문제는 한 번 나면 진짜 안멈춰요 처음엔 계속 휴지 갈아끼우는데 이게 한 번 끼우고 한 10초도 안돼서 다 젖으니까 그 밑으로 새고 그래서 아예 새면대에 머리 박고 있는데 그러면 코피가 뚝뚝뚝 안멈춰요 지혈을 해도 안멈추고 이게 이런식으로 하루에 한 두 번씩 나고 작게작게도 나니까 결과적으로는 하루에 코피만 세 네 번 나는 것 같아요 진짜 미칠것같아요 이거 어떡하죠 진짜 왜이러는거에요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 입니다  ​  코피가 자주 발생하여 질문 올려주셨군요 코피가 날만한 상황은 매우 다양하여 상황에 맞는 치료를 받으시는 것이 좋겠습니다 이를 위해 가까운 이비인후과 내원하시어 전문의 진료 받아보시기 바랍니다  ​  지금까지 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김광중 이었습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "저희 엄마께서 요새 자꾸 오른쪽 배가 많이 아프다고 하시고 이번에 위내시경을 받는다고 하시는데 이번에갑자기 진짜 학창 시절 때 코를 아무리 때려도 코피가 안나셔서 건강한 엄마셨는데 배가 아프기 시작하면서 코피가 갑자기 나는 거예요 안나 던 코피가 그래서 엄마께서 많이 불안에 하셔요 혹시 배가 아프고 코피가 나는 질병이 있다면 무슨 질병들이 있는지 답변 꼭 해주세요ㅠㅠ 제발 부탁드립니다 그리고 제가 내시경 받기 전까지 간호해드리고 싶은데 어떻게 간호해야 되는지 알려주세요ㅠ 정말 부탁드립니다ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 홍인표 입니다 어떤 심한병때문에 코피가 증상으로 나타나는 경우는 드물어요 양이 많거나 잘 멈추지 않으면 진료 받아보시는 것이 좋겠네요 특별히 걱정하실 상태는 아닌것 같으니 맘편히 하세요"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "제가 지금고2인데요 중학교 때까지 코피 좀 나다가 고등학교 와서 처음으로 어제 오늘 2일동안 오른쪽만 코피가 나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  건조한 날씨에 코피가 잘 발생하게 됩니다  ​  코연고를 발라주실 것과 가습을 하실 것을 권유드립니다  ​  또한 소작이 필요할 수 있으므로 지속시 이비인후과에 방문해 보시기 바랍니다  ​  감사합니다  ​"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하세요 22살 되는 여자입니다 저가 어릴때부터 코피가 자주나는 났는데여 요새는 하루에 두세번은 기본으로 나는거같아요 거진 일주일동안 10번은 넘게합니다ㅜㅜ 코피흘릴때마다 뒤통수도 아프고 머리도 어지러워서 돌아버릴꺼같습니다 이비인후과를 가야할지 신경외과를 가야되지 잘 모르겠습니다",
		"answer": "​  반갑습니다 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최혁기 입니다 영상답변드립니다 감사합니다 코피 관련해서 제 유튜브 채널 여러분의 닥터초이 에 영상이 있으니 참고해주시면 좋겠습니다"
	}
}